9. Economics
Question: What is the currency of Japan?

A) Yen
B) Dollar
C) Euro
D) Won

Answer: A) Yen

10. Physics
Question: What is the speed of light in a vacuum?

A) 299,792 km/s
B) 300,000 km/s
C) 150,000 km/s
D) 250,000 km/s

Answer: A) 299,792 km/s

11. Biology
Question: What is the powerhouse of the cell?

A) Nucleus
B) Ribosome
C) Mitochondria
D) Endoplasmic Reticulum

Answer: C) Mitochondria

12. Astronomy
Question: What is the closest planet to the Sun?

A) Venus
B) Earth
C) Mercury
D) Mars

Answer: C) Mercury

13. Chemistry
Question: What is the most abundant gas in Earth's atmosphere?

A) Oxygen
B) Carbon Dioxide
C) Nitrogen
D) Argon

Answer: C) Nitrogen

14. Sports
Question: In which sport would you perform a slam dunk?

A) Tennis
B) Football
C) Basketball
D) Soccer

Answer: C) Basketball

15. Computer Science
Question: What does CPU stand for?

A) Central Processing Unit
B) Central Power Unit
C) Computer Processing Unit
D) Central Program Unit

Answer: A) Central Processing Unit

16. Medicine
Question: What is the main function of white blood cells?

A) Transport oxygen
B) Fight infection
C) Carry nutrients
D) Assist in digestion

Answer: B) Fight infection

17. Geology
Question: What is the most common mineral in the Earth's crust?

A) Quartz
B) Feldspar
C) Mica
D) Olivine

Answer: B) Feldspar

18. Psychology
Question: Who is considered the father of psychoanalysis?

A) Carl Rogers
B) B.F. Skinner
C) Sigmund Freud
D) Jean Piaget

Answer: C) Sigmund Freud

19. Economics
Question: What does GDP stand for?

A) Gross Domestic Product
B) Gross Development Product
C) Gross Departmental Product
D) General Domestic Product

Answer: A) Gross Domestic Product

20. Literature
Question: Who wrote "1984"?

A) Aldous Huxley
B) George Orwell
C) Ray Bradbury
D) J.K. Rowling

Answer: B) George Orwell

21. Biology
Question: What is the process by which plants make their food?

A) Photosynthesis
B) Respiration
C) Digestion
D) Fermentation

Answer: A) Photosynthesis

22. History
Question: In which year did the Titanic sink?

A) 1905
B) 1912
C) 1923
D) 1931

Answer: B) 1912

23. Mathematics
Question: What is the square root of 81?

A) 7
B) 8
C) 9
D) 10

Answer: C) 9

24. Physics
Question: Who is known for the theory of relativity?

A) Isaac Newton
B) Albert Einstein
C) Galileo Galilei
D) Nikola Tesla

Answer: B) Albert Einstein

25. Chemistry
Question: What is the chemical formula for water?

A) H2O
B) CO2
C) O2
D) NaCl

Answer: A) H2O

26. Geography
Question: What is the capital of Australia?

A) Sydney
B) Melbourne
C) Canberra
D) Brisbane

Answer: C) Canberra

27. Technology
Question: What does URL stand for?

A) Uniform Resource Locator
B) Universal Resource Locator
C) Uniform Retrieval Locator
D) Universal Retrieval Locator

Answer: A) Uniform Resource Locator

28. Art
Question: Which artist is known for the "Starry Night"?

A) Claude Monet
B) Vincent Van Gogh
C) Pablo Picasso
D) Henri Matisse

Answer: B) Vincent Van Gogh

29. Music
Question: What is the term for a musical composition for a full orchestra?

A) Symphony
B) Sonata
C) Concerto
D) Quartet

Answer: A) Symphony

30. Astronomy
Question: What is the largest planet in our solar system?

A) Earth
B) Saturn
C) Jupiter
D) Neptune

Answer: C) Jupiter

31. Sports
Question: In which country did the game of soccer originate?

A) France
B) Brazil
C) Italy
D) England

Answer: D) England

32. Computer Science
Question: What does RAM stand for?

A) Random Access Memory
B) Read Access Memory
C) Random Application Memory
D) Read Application Memory

Answer: A) Random Access Memory

33. Medicine
Question: Which vitamin is primarily obtained from sunlight?

A) Vitamin A
B) Vitamin B12
C) Vitamin C
D) Vitamin D

Answer: D) Vitamin D

34. Geology
Question: What type of rock is formed from lava?

A) Sedimentary
B) Metamorphic
C) Igneous
D) Marble

Answer: C) Igneous

35. Psychology
Question: What is the study of human behavior and mental processes called?

A) Sociology
B) Psychology
C) Psychiatry
D) Anthropology

Answer: B) Psychology

36. Economics
Question: What is the term for a market structure with only one producer or seller?

A) Monopoly
B) Oligopoly
C) Perfect Competition
D) Monopolistic Competition

Answer: A) Monopoly

37. Literature
Question: Who wrote "To Kill a Mockingbird"?

A) Harper Lee
B) Mark Twain
C) J.D. Salinger
D) F. Scott Fitzgerald

Answer: A) Harper Lee

38. Biology
Question: What is the primary function of the ribosomes in a cell?

A) Protein synthesis
B) Energy production
C) DNA replication
D) Cell division

Answer: A) Protein synthesis

39. History
Question: Who was the first man to walk on the moon?

A) Yuri Gagarin
B) Neil Armstrong
C) Buzz Aldrin
D) Michael Collins

Answer: B) Neil Armstrong

40. Mathematics
Question: What is the value of the angle sum in a triangle?

A) 90 degrees
B) 180 degrees
C) 270 degrees
D) 360 degrees




